1.
Цикли в програмуванні служать для виконання однієї або декількох інструкцій декілька разів. 
Вони дозволяють автоматизувати повторювані завдання й обробку даних у великих обсягах.
2. 
for часто використовується для ітерації по масивам, while і do...while - для виконання дій на основі умови, та інші цикли використовуються для різних завдань.
3.
Явне приведення: Це коли перетворюємо тип даних за допомогою функцій, таких як parseInt(), parseFloat(), String(), Number(), Boolean() і т.д
Неявне приведення: Це коли JavaScript автоматично перетворює типи даних під час виконання операцій. Наприклад, коли додаємо число і рядок, JavaScript автоматично перетворює рядок у число для виконання операції.